大公司實習朝9晚6既生活

宜家番緊大公司intern
自己每日坐起到虛度光陰 思考人生
望住隔離dept既intern仔一齊開會 跟d大佬一齊做project 有講有笑有參與
我果個dept個阿頭痴線到
問你有無野可以俾我試下 只係識叫我休息下

我想問你請我番黎做咩

我係想黎學野做野唔係黎休息
休息點解我唔起屋企訓要每日7點爬起身
番黎仲要見住你西口西面

番左幾個月只係幫手搞活動
然後我每日扮做野 幫下其他intern手做佢地既野 又唔可以參與得多

做緊野既人 可唔可以解釋下
到底30歲左右 而且職責要帶intern既係諗咩
我要點先可以r野做
唔好話學野 只係想完intern之前做到d野 少至sit in meeting都好 摘個minute都好
到底你請個人番黎唔比野佢做 係咩心態

Intern 係比個名你 加入cv度
無人老馮教你野

大家都忙
晒時間去教你兩個月 等你走？
你當人傻架

入去做intern係咁架啦
唔通比單幾百萬生意你跟咩....

其實根本就唔需要你

如果我係帶你個個, 我會諗: 做咩要教你個煙腸仔姐, 做幾個月唔做, 教你晒我心機

同埋 你憑咩覺得自己係有用？

實情係咪你太廢
會拖累人
寧願自己做都唔洗你幫手？

請intern其實都係做下樣做下數據比出面睇公司都有做D野陪育下一代
你可以諗下INTERN短則做一兩個月 長既可能半年?
教你都要花時間, 教完一陣你又走
比D PROJECT你參與, 分分鐘解決你既問題中煩過自己做埋
你都要企下係人地立場睇下
唔係個個都有心想帶人, 教人架麻.....

我自己建議下, 你真係冇野做就拎D BOX FILE睇下
睇下自己有咩可以搞到加快到人地既流程
例如見到D白痴用EXCEL但係就唔識用FORMULA果D
諗下有冇方法係唔影響佢既情況下可以整到D工具幫佢等等啦

時間就你既, 你想點用你自己決定啦

依樣真

大佬，intern 冇撚用咖

要有用去返part-time啦

intern=影印 加寫CV
大佬個個都咁忙得鬼閒教你, 教完你一個半個月又走人

過幾個月你又走
比野你做我又要教 你做完我仲要check 根本唔會輕鬆左
不如你坐低抖兩個月咪撚阻住啦

到你30歲嘅時候，畀錢請你返嚟而唔洗做嘢，你會覺得好爽。

大佬阿 個阿頭佢自己都有野做
自己有會要開 幾廿百範要忙
唔好咁自大啦 年輕人

如果用時間教完你個pj ，你又係咁問問問佢
佢邊有時間做自己野
你咁既性格做野後面比人中左槍都唔知咩事

我都有諗過係咁
但我番10個月架都 唔想咁樣曬時間
以前返過2個月果d 都真係copy data entry
而且supervise我果個一d都唔忙成日行黎行去 夠鐘即走
利申 番左半年見過佢ot

自己上網學野/帶書返去睇

唔做intern又搵唔到工
唔洗你比生意我做
只係唔明點解隔離dept個intern咁好可以試咁多野
可能預到個唔好既上司
佢好得閒架 上網 同人傾計架咋

咁只可以話預到個好差既上司
佢好得閒都唔教我
請假仲多過我（可能因為我逐日計先咁care）

只係我覺得起碼 比我知道下你地日常運作 做d咩
我日日返工就係聽佢同d clerk吹水
可能真係我廢 其實都只係普通大學生一個姐

同感 做緊gap year placement 其他interns好多野學 我老細淨係叫我睇下文件 gap黎係度真係托㭍

幫手換水算啦你

到你出黎做野就會明
自己野都唔得閒要OT, 仲要想人教你
人工係包受氣, 但唔會包教人
休息得閒就要教人, 你估會有人工加咩

教晒公司d好野比你你就走 晒氣啦
你grad左又唔一定番黎做
點知你係唔係當公司踏板

利申 大學四年番過三年intern 份份都好忙好充實

我都唔係第一次番intern呀 我都怕自己阻住人
但宜家我既上司 就係得閒到周圍同文員姐姐傾計 夠鐘準時走 有時間都唔教我。。

羨慕
其實我自己做學生心態係
intern唔係for搵錢 真搵錢會搵part time
而呢份intern個行業同學科有關
結果就hea99 cv果幾行都唔知寫咩好
唔係奉旨要學野
你忙我覺得都係唔應該曬時間
你得閒到死
咁你都無心教做咩開呢個位做咩wor

其實佢地係睇人教
頭幾日觀察下你先
覺得你想學野 個人又有禮貌
乜都肯做就會慢慢比野你做

利申：做過2次銀行corp intern 學到同做過好多野

有時可能唔係佢想請intern 而係公司要係佢條team到開個位
可能好似上面d巴打咁講 話到比人聽有幫手培育下大學生
又或者同大學有合作計劃 每年會收d intern番黎
但其實可能係未必用得著
我自己番過個幾份全部都同我本科有關 係當學野架啦
人工肯定係少 真係純粹刷cv同埋學野
而我亦可以同你講我而家ft的確做番我intern時番過既行業
所以係intern入面得益幾多 其實睇你自己姐
退一萬步咁講 佢教你係人情 唔教你係道理
我都會話我遇到既三個intern master都好好
其中一份我做既野甚至同其他ft無分別 一齊撈掂個project

所以好羨慕你啊
我宜家坐office坐左半年
忙住佢朝早做一陣野 之後就開始同人傾計
唔教我真係道理
無咩工作運 黎緊仲要搵工.....

我都明既 比在有同學咁問我都可能咁答
我頭一個星期 問佢有無野可以比我做
佢淨係叫我休息下 我都唔知講咩好啦
問到自己都覺得煩
所以你好好彩啦

隔離dept都有請intern
人地做到ot都試過。。。

同埋無可否認 大公司個名係好聽 寫落cv係靚
但一般黎講大公司team size都比較大 夠人用
team structure同分工個d又會比較清晰
所以比較容易出現你呢個情況
如果去番d細d既公司做 可能佢地唔係好夠人用
分分鐘教埋你做平時佢地做開個d 當分擔下佢地工作量都好
所以呢到有個tradeoff囉

我個陣係同d ft一齊ot到人地以為我係全職
番左兩個幾三個月個陣走埋黎問我過probation未先知原來我只係intern仔

有個啊sir同我講過以下既說話:
"你信唔信呢個世界有等價交換？即係你要獲得一d野首先要付出一d野，係大學因為你交咗學費所以professor奉旨係要教你，但係公司你上司憑咩要教你野，你講，憑咩要我教你野？唔好羡慕人地教其他人野，人地為咗呢件事都有付出，例如有好態度，服侍得上司好，係上司活動盡力幫忙等，出來做野最緊要係學識點樣令你上司教你野係值得，否則唔會上到位"
希望幫到樓主你

Intern冇得sit in meeting唔洗寫minute? 你公司都幾有趣
做過幾份大公司intern，mnc同藍籌都可以比我sit meeting學下野，team building 又有得去玩
做intern睇文件睇公司文化識同事，其實仲有用過叫你去打字啦

出黎做野，運氣第一，能力第二。我一開初唔聽人勸去intern一年，頭個半月冇野做，開會冇人理。之後，自己主動問平易近人d既同事學野，自己有account access到d文件睇。有次開會，討論緊個問題咁岩冇人識答，我主動答。上司好似知道我識d野，叫我handle小project。接下來，成年都keep住有大大小小project。除左學到專業知識之外，仲慢慢識同人溝通，應付各種牛鬼蛇神，終身受用。Intern有intern好，容易開口問，去學野。反正遲早會走，cv肯定有野寫，唔好怕柒，放膽出聲。

除左係上司屎忽既問題
主要你佢唔like你, 都係果句, 佢教唔教你野係佢自由

講到明做幾耐既人教黎都哂心機 橫掂你係唔係度D野都係咁做 咁做乜要哂時間教你

華人文化係咁
一黎驚自己多左野做
二黎驚比野你做你搞亂擋

我當年岩岩出黎做野都係上司唔教
好彩係我有個同事同我一樣唔識但好學
一有唔識就拎出黎同佢傾
再自己睇下d 相關教學

到而家轉左新工（你當我轉行，d野要重新學過）
同事同上司都係好似唔係好願帶下新人

我同自己講他朝有日我帶住新仔
如果睇到佢係有心 我一定會教佢多d野
唔會放佢埋一邊 因為真係好慘

我係你大佬都唔想理你啦
成個POST都係到怨欠左你咁
真人都唔知係咪日日西面

出到黎就知識刷social鞋就上位
唔洗搞唔多野

記住換A4紙果陣要拆包裝紙

出到黎社會只有你自己先會為你自己著想
唔好理人眼光， 多做啲為自己既事

其實咩腦先會諗到 人地有義務教你？

正宗香港地老屎忽風味

自己唔識搵file睇？
俾面咪畀你碎下嘢囉

首先唔好諗到自己咁有用先

俾野你做加重我負擔？不了

到底翻個intern然後話好多野學個d人
係咪痴撚左線

我最近都開始返intern 入左啲唔算大既公司
跟到個大佬都幾好 雖然大野一定唔會比我做
但係佢出去睇啲工程都會帶埋我去 係咁教我野 睇得出有心都我野

利申：平時返到去office 都係扮工

可能真係有d位做得唔好啦
我應該做d咩好 我唔想浪費d時間精神起到玩手機

都係做show啫
何必咁緊張

其實就係啲阿頭懶得教廢事晒口水 先搞到啲intern要on99係度hea
扭曲左intern嘅本意 變成純粹刷cv....

利申 大學果時做intern都覺得好頹廢 但要扮有野做扮8個鐘 堅痛苦。。。

係啊 類似team building既都試過既...

IVE之鬼 • 3m
我最近都開始返intern 入左啲唔算大既公司
跟到個大佬都幾好 雖然大野一定唔會比我做
但係佢出去睇啲工程都會帶埋我去 係咁教我野 睇得出有心教我野

利申：平時返到去office 都係扮工

多謝你個advice
唔問真係無機會了 我都係番差唔多一年架

師兄做緊咩公司intern
遲啲summer要返好驚

除左公司文化 都睇個人想唔想教
自問都算好學又唔係懶

只係想知點解佢得閒都唔教下我又請我番黎姐
佢唔係欠我只係想知佢諗咩

好有可能你之前做嘢打爛嘢, 啲人都驚咗你,唔想畀嘢你做

唔講啦 又唔係咩好野
summer都係兩三個月姐

比你sit in meeting
在職嘅都未必得啦 仲要比你呢個intern sit in
講真 最多咪俾啲copy 嘢 scan嘢呢啲on9嘢你做
再複雜少少又驚你唔識做亂9咁嚟仲要幫你執屎
仲要比個阿頭捉到錯咪又係屌9我唔係屌9 intern

唔係話一定要教
係想有d嘢比我做
我要扮八個鐘工。。。

係咪樓主人事關係唔好咋, 你都唔融入人地個圈子 整係識八卦隔離TEAM OT,又唔一齊去同D同事吹水 抵人地唔教你野啦

首先玩手機已經係俾人覺得你無心學野啦，揾下文件睇下，有唔明就問上司，要記住唔好問低b問題，要俾佢覺得你係有準備，仲有人地好忙，所以問題要精簡，降低上司教你野既時間成本。仲有你可以同其他intern打好關係，交換d文件睇。你仲有其他同事都可以向佢地請教

唔係唔好，而係你唔明
Intern教完你就走，咁我教黎把撚?
人又唔係我想要，公司焗我收咋，係有人好為人師，但都唔代表我唔教就係唔好呀嘛?都係打份工啫，你做得好唔好同我有無糧出係少少關係都無。
再者，真係俾嘢你做都係咁啲下欄嘢，買飯買咖啡影印碎紙，既然唔想教你，都唔好意思洗你做雜務。
依個就係真實心聲，當然你如果醒目啱傾既，教下都無妨。

我都返緊intern 都叫係比較知名嘅公司
但條team比較細 頭呢個幾星期都係冇咩做 d同事叫我好好享受下 遲d有排你受 我都唔知開唔開心好

我第一份工都好好學
但你上司唔教就係唔教
真係無法
或者你睇下有冇得同同事交流下囉
有時教得你最多野既唔係你上司 係同事

就算返full time頭一兩個月都係print下野打下1，2，3，4
你仲頭煙腸有咩可以教到你
大大小小project唔輪到你跟
教曬你公司所有程序你都用唔著轉頭都走
反而你咁lur佢地做野佢地覺得你仲煩
因為可能真係無野比到你做
返full time都試過幾日無野做，咪扮下工開下file
你去lur人人地又頭r爆頭比野你做
唔係間間公司都可以直接叫你休息下啦

真係睇你遇到個好唔好嘅大佬

利伸 兩個月intern好充實 學咗好多野 好多謝大佬

又要教
教完又要check 多次
三倍工作量
咪玩啦

我都到做狗咁

你係讀工程？
如果係既話佢肯帶你出去已經好好
有時見到又會講解下 你又主動問下

唔教你野都好正路，除非我果team係真係唔夠人到intern都殺

intern做野好多時都係負資產，愈忙既老細愈難抽時間睇住你，不過如果睇耐d發現你有潛力幫到手就會教你，大家都係做野je現實就係咁

就算你做正職老細都唔會教你好多，有得上位既通常都係自動波識搵野做幫到同事同公司

俾個hints你，back office好多時咩寫protocol呀document呀濕星野因為做野要effective果d都會落後進度，你睇到既咪幫手起囉
如果你有一d特別技能好似vba呀sql呀果d你可以幫人簡化下流程
自己走到位就唔會悶

成班都ON撚9
INTERN咁低人工都仲唔教野 搵你老母返咩

多謝大家既意見
我個dept好hea好得閒 無人會忙到ot架

比你做野係咪要教你點做
簡單教得你不如自己做
難既教你又唔識
你比個理由你上司做乜要教你

醒目就唔係問人比咩你做
係睇人做乜諗定佢下一步要乜準備定

屌 頭幾個reply 全部老屎忽款
公司請得intern 叫得你睇就有責任俾野佢做架啦

冇理由連豬頭骨都冇得畀你做...
同上司關係如何？有冇同其他同事打好關係？

其實無責任

啱吖
唔好剩係問佢有咩比你做，得閒同同事傾下計，觀察下佢地做緊咩一樣學到野

咁爽仲想點？ 返到黎鐘意做咩就做咩

比得一個任務你 你做得好自然會比第二個你

有用嘅intern應該係得教師 做撚到你仆街 乜鳩都塞比你

煙腸=幫手影印，幫影印機加紙，幫飲水機加水，下午茶去買茶，飲茶早d去拎位用

我做intern個陣啲工作量啱啱好 唔使忙到ot 又唔會少到成日無所事事 真係幾好彩
得閒個陣有學下vba 寫啲program幫手做data entry

唔使你做又有錢收你仲想點

你都識講 你老細都得閒到無野做
仲有乜野分比你做

meeting 都冇得參加都幾過份wo

我都見過

最撚憎年頭同埋暑假
年年都要帶4-5個intern
難既野又幫唔到手
易既野教完佢做又會錯 不如自己做

最希望遇到既intern 就係靜靜地扮工 又唔會日日煩鳩住你 大家好來好去

我覺得係當時等唔等人幫手多 公司budget批左請intern就一定會請用左個budget，如果唔係下年會減走左

想當初做intern
第一日
無人教咩都唔識
同你一樣無野做
同事各有各忙，我自己坐係度on99咁。

見咁得閑，我就自己一丁友睇下公司流程，系統
專心偷聽同事講野，觀察同事做緊咩
過一段時間大概都知道同事跟緊咩project
我就諗有咩方法，資源可以幫到手。

記得個陣最細既野而我有能力做既
就係公司傾緊分公司，用咩名好
我心諗，唯有做哩d on99 細野。

之後自己就做左個ppt
真係太得閑，度左50個名，留底好聽同好睇既刪到得返10個。

每個名背後都搵心理學/設計學原理去support，當然亦有跟足公司歷史業務，同總公司個名去演化出黎。

而且每個名我都係google search一次睇下會唔會撞名，10個名入面，發覺有4個名係易撞既，就刪左佢。

後尾哩6個名就再睇下翻譯成中，英，日文後，會唔會有太大差異，design起黎靚唔靚，難唔難。有一個太難design刪左。

得返5個，就問朋友意見，逐個問，朋友都好樂意俾feedback，可能以為我要開公司，嚇L死佢地。

所有野完整記錄整合成一個ppt。
而哩個ppt
只係為左改一個公司名。
因為我清楚我能力只係handle到哩d。

最後俾老細睇
有個同事求其手寫左3個名。
有個勤力d既就打左5個名出黎，簡短咁打左個理由。
而我一份ppt，當時震撼左成個部門。

完左之後，老細竟然叫我入房(嚇L死)

佢話而家好少有咁既員工，個個做野都為錢，blablabla(我心諗唔為錢為咩on99)

之後又話咩望到我諗返起當年既佢...屌佢老尾

然後仲話公司名哩d好重要，對往後發展影響好深遠，intern完左第時會請我...etc 而我就笑笑口唔知講咩好。

成個intern就明左三樣野

第一，d細野，可能就係老細認為重要既野。所以有時要係老細角度分析。

第二，有時你覺得已經好撚努力做完出黎既成果，只要唔係超出預期，都係廢，只能話完成左份內事。

第三，做intern，觀察/偷聽-->慢慢摸索業務/關係/部門-->搵自己做到既事做(但記住，公司通常都結果論成敗，所以做出黎個果要達標，唔好要人執你手尾)

岩岩search左個公司名，仲係用緊我改個個

人地唔係老馮要教你

公司社會責任做下樣咋
隔離dept果個醒目仔，mark定第日轉做perm

如果上面無落order 咪係

煙腸 = 廉價奴工+企業責任

老細同你阿頭講，一個人價錢請兩三個返黎，你有賺啦，夠晒head count

阿頭同你d同事講，平時又話無人，請撚左比你你自己唔用關我鳩事

你同事心諗，好撚得閒咩又要做自己野又要教，等你做完我又要返chk, 上手得黎又走，我自己做仲撚快啦

所以煙腸想學野，真係靠自己主動參與，唔係坐係到等人比野你做

你主動參與，幫到手會由得你，再慢慢加野比你同教你
你幫唔到手就自生自滅，做下換水影印

一句到尾，你呢行可能得呢一次煙腸
人地一年見十個八個煙腸+教完走，慢慢就唔會有咩熱誠去有教無類，教人=加重workload只會投資落潛力股

你做唔做到人地眼中潛力股就睇你付出
最有心乜人都教應該係做左一年到等升果堆

你問我以前d煙腸叫咩名我都只會記得幫到手，想佢畢業返黎做果一兩個

最慘就係比野佢做佢屌返你轉頭比野佢做
無野做又日日呷
一個屈尾十又同老細投訴

我都返intern 工程公司 人工低過最低工資
雖然朝九晚六 有時6:30先走
但完全願意留低 做多幾個字嘢
我個team人 有三個大佬
三個都肯教我做人做事
帶我果個 忙到仆街都願意教我
大head 開會又會預埋我
仲問我有無嘢唔識 唔明就請教你啲師兄
親自交低兩樣工作俾我 下星期俾佢睇